{
    "question": "Sebuah kubus digantung dengan seutas tali. Massa benda tersebut 1800 g. Jika percepatan gravitasi nya 10m/s2 dan benda dalam keadaan seimbang, berapakah gaya tegangan tali?\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dik. m= 1800 g= 1,8 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 f = 10 N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 a= f/m = 10/1,8 = 5,56<br>dit : T?<br>jadi<br>T= m x a <br>T= 1,8 x 5,56 <br>= 10<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-karbohidrat-apa-aja-226",
            "question": "Contoh karbohidrat apa aja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ubi jagung nasi kentang <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Monosakarida,\nMerupakan golongan gula sederhana yang memiliki satu gugus gula. Golongan ini\nmemiliki karakteristik mudah larut dalam air dan terasa manis. Monosakarida\nterdiri atas glukosa, fruktosa, dan galaktosa. Disakarida, Merupakan golongan gula\nmajemuk, yang memiliki dua gugus gula. Golongan ini memiliki karakteristik sama\nseperti pada monosakarida. Disakarida terdiri atas dua monosakarida.\nPolisakarida, Merupakan golongan gula majemuk yang memiliki lebih dari sepuluh\ngugusan gula. Golongan ini memiliki karakteristik tidak terasa manis, tidak\ndapat larut dalam air, tetapi larut dalam koloid dan tidak dapat melewati\nmembran semipermiabel.<span>\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-di-pisahkan-den-908",
            "question": "jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat di pisahkan dengan cara fisika, tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena perubahan fisikan tidak terbentuk nya zat baru, sedangkan perubahan kiama terbentuk zat baru<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena campuran murni tidak tercampur oleh apapun, pemisahan kimia dapat memisahkannya (dari guru kimia)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setelah-kita-memakan-nasi-dan-lauk-pauk-akan-tersedia-energi-untu-342",
            "question": "setelah kita memakan nasi dan lauk pauk akan tersedia energi untuk beraktivitas misalnya untuk berjalan yang merupakan energi inetik . apakah perubahan energi hanya sampai di situ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi kimia --&gt; energi gerak (energi kinetik) --&gt; energi panas<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-bayaknya-mengenai-cara-untuk-menghemat-279",
            "question": "Carilah literatur sebanyak-bayaknya mengenai cara untuk menghemat energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak menyalakan lampu pada siang hari \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0tidak menyalakan barang\" eletronik yang tidak digunakan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mematikan lampu jika tidak digunakan,mematikan kran air jika tidak perlu,menanam banyak pohon sebagai pengganti ac,tidak menggunakan microwave jika tidak terlalu penting,membangun rumah dengan banyak jendela,mematikan lampu disiang hari ditempat yang sudah terang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-memengaruhi-tingginya-bunyi-pada-terompet-931",
            "question": "Apa yang memengaruhi tingginya bunyi pada terompet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tinggi rendahnya bunyi tergantung pada frekuensi bunyi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kuat lemahnya bunyi tergantung pada Amplitudo.<br>Tinggi rendahnya bunyi tergantung pada frekuensi<br>Intensitas gelombang bunyi<br>Layangan Bunyi\n<span>Pada saat dua buah gelombang bunyi yang \nmemiliki amplitudo sama dan merambat dalam arah yang sama, tapi \nfrekuensi yang berbeda sedikit, maka bunyi akan terdengar keras dan \nlemah secara bergantian.<br>pemantulan<br>pembiasan<br></span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-peristiwa-memalu-paku-yang-manakah-energi-potensialnya-ene-674",
            "question": "dalam peristiwa memalu paku yang manakah energi potensialnya? energi kinetiknya? jelasan hukum kekekalan energi mekanik yang berlaku.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kinetik : saat memukul paku menggunakan palu. karna mempunyai ayunan dan tenaga utk memukul paku. potensial : paku saat di pukul2 akan smakin kedalam dan menampakkan perubahan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mesin-melakukan-usaha-sebesar-500-joule-selama-50-s-bila-250",
            "question": "Sebuah mesin melakukan usaha sebesar 500 joule selama 50 s. Bila kecepatan mesin 72km/jam, berapa gaya yang dibutuhkan oleh mesin?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum termodinamika<br>Dik W = 500 j<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t = 5 s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 v = 72 km/jam = \u00a020 m/s<br>Dit F ?<br>jawab.<br><br>v =\u00a0\u0394s/t<br>\u0394s = v\u00a0.\u00a0t\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 20 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 100 m<br><br>W = F.\u0394s<br>F = W/\u0394s<br>\u00a0 \u00a0= 500 / 100\u00a0<br>\u00a0 \u00a0= 5 N<br>\u00a0 \u00a0\u00a0<br>jadi gaya yang di butuhkan oleh mesin sebesar 5 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mempunyai-keuntungan-mekanis-2-n-adalah-mempunyai-keuntungan-m-717",
            "question": "Mempunyai keuntungan mekanis 2 N adalah ..    Mempunyai keuntungan mekanis L/h adalah..\r\n Mempunyai keuntungan mekanis L\u0137/Lh adalah..\r\n yang tw jawab ya ^^..jangan di lihat aja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keuntungan mekanis yang aku bahas mengenai katrol aja ya\u00a0<br>jadi rumus Keuntungan Mekanis adalah sebagai berikut\u00a0<br><br>[tex]Km =  \\frac{w}{F} [/tex]<br><br>di mana artinya keuntungan mekanis dari penggunaan katrol memungkinkan kita untuk menarik barang yang beban beratnya lebih kecil atau sama dengan kita, oleh karena itu keuntungan mekanisnya pasti bernilai satu\u00a0<br><br>[tex]Km = \\frac{w}{F} = 1\u00a0[/tex]<br><br>Nah apabila bernilai dua maka menunjukkan barang yang kita angkat nilainya separuh dari berat kita.\u00a0<br><br>Sedangkan untuk tuas\u00a0<br><br>W.Lb = F.Lk\u00a0<br>Lb dan Lk ini adalah jarak antara dua tuas terhadap titik sumbu yang akan selalu menemukan kesetimbangan<br>Sehingga Bisa juga kita tulis\u00a0<br><br>W/F = Lk / Lb\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-menarik-terjadi-pada-2-termometer-skala-celcius-dan-skala-fah-541",
            "question": "Hal menarik terjadi pada 2 termometer skala    celcius dan skala fahrenheit, yakni kesamaan skala pada suhu benda \r\n tertentu. pada suhu berapakah kesamaan skala ini dapat terjadi? Buktikan\r\n perhitungannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada -40. karena suhu celcius dengan farenheit memiliki suhu yang sama pada skala -40",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-lebur-es-adalah-80-kalg-apa-maksudnya-434",
            "question": "Kalor lebur es adalah 80 kal/g. Apa maksudnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalor jenis 80 kalori untuk menaikkan 1 gram <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}